打造手绘墙画注意的要点

1、首先的图案和色彩要服从整体设计风格　　比如您家是中式风格，那就要求墙画图案的色彩主要是比较传统的黑色，红色或者金色。图案主要来源于中国传统的图案和纹样，或是国画中经常表现的图案。　　北欧派简约设计色彩上比较极端，游走于黑白灰和超艳丽色彩两端，因此相应的墙画图案多为经过处理的比较抽象的图案。　　现代派设计色彩倾向于艳丽，相应的墙画图案比较写实。　　欧式设计的手绘图案色彩比较中性、低调，墙画图案主要来源于古典的欧式装饰符号，来配合欧式家具、墙线的表现。　　2、其次画出现的位置也有讲究　　一般我们不建议整个房间都画上图案，那样会让空间显得没有层次。您可以选择一面比较主要的墙面，大面积绘制。这种手绘墙画是做为家里的主要装饰物面孔出现的，往往会给人带来非常大的视觉冲击力，效果非常突出，印象深刻。　　另外一种是针对一些比较特殊的空间进行针对性绘制，比如阳光房可以在局部绘制与太阳、花鸟为主题的画，在楼梯间画棵大树等等。　　还有一种是属于点睛类